.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\" and Copyright 2008, Linux Foundation, written by Michael Kerrisk
.\"     <mtk.manpages@gmail.com>
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified 1993-07-24 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified 2002-07-27 by Walter Harms
.\" 	(walter.harms@informatik.uni-oldenburg.de)
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe, 2008 Linux Foundation 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2004, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH TAN 3 2016\-03\-15 "" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
tan, tanf, tanl \- funkcja tangens
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <math.h>\fP
.sp
\fBdouble tan(double \fP\fIx\fP\fB);\fP
.br
\fBfloat tanf(float \fP\fIx\fP\fB);\fP
.br
\fBlong double tanl(long double \fP\fIx\fP\fB);\fP
.fi
.sp
Proszę linkować z \fI\-lm\fP.
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
.ad l
\fBtanf\fP(), \fBtanl\fP():
.RS 4
_ISOC99_SOURCE || _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200112L
    || /* Od glibc 2.19: */ _DEFAULT_SOURCE
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.ad
.SH OPIS
Funkcje te zwracają tangens z \fIx\fP, gdzie \fIx\fP to wartość w radianach.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcje te, gdy się zakończą pomyślnie, zwracają tangens argumentu \fIx\fP.

Jeśli \fIx\fP wynosi NaN, to zwracane jest NaN.

Jeśli \fIx\fP jest równe dodatniej lub ujemnej nieskończoności, to występuje
błąd dziedziny i zwracane jest NaN.

.\" I think overflow can't occur, because the closest floating-point
.\" representation of pi/2 is still not close enough to pi/2 to
.\" produce a large enough value to overflow.
.\" Testing certainly seems to bear this out.  -- mtk, Jul 08
.\"
.\" POSIX.1 allows an optional underflow error;
.\" glibc 2.8 doesn't do this
.\" POSIX.1 an optional range error for subnormal x;
.\" glibc 2.8 doesn't do this
Jeśli wartość wynikowa jest zbyt duża, to występuje błąd przekroczenia
zakresu i funkcje odpowiednio zwracają \fBHUGE_VAL\fP, \fBHUGE_VALF\fP lub
\fBHUGE_VALL\fP z poprawnie ustawionym znakiem.
.SH BŁĘDY
Informacje o tym, jak określić, czy wystąpił błąd podczas wywołania tych
funkcji, można znaleźć w podręczniku \fBmath_error\fP(7).
.PP
Mogą wystąpić następujące błędy:
.TP 
Błąd dziedziny: \fIx\fP jest nieskończonością
\fIerrno\fP jest ustawiane na \fBEDOM\fP (patrz także BŁĘDY
IMPLEMENTACJI). Rzucany jest wyjątek niepoprawnej operacji
zmiennoprzecinkowej (\fBFE_INVALID\fP).
.TP 
Błąd zakresu: przekroczenie w górę wartości wynikowej
.\" Unable to test this case, since the best approximation of
.\" pi/2 in double precision only yields a tan() value of 1.633e16.
.\" .I errno
.\" is set to
.\" .BR ERANGE .
Rzucany jest wyjątek przekroczenia zakresu operacji zmiennoprzecinkowej
(\fBFE_OVERFLOW\fP).
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw21 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBtan\fP(),
\fBtanf\fP(),
\fBtanl\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
C99, POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008.

Wariant zwracający wartość typu \fIdouble\fP jest zgodny również z SVr4,
4.3BSD, C89.
.SH "BŁĘDY IMPLEMENTACJI"
.\" http://sourceware.org/bugzilla/show_bug.cgi?id=6782
Implementacja tych funkcji w wersjach wcześniejszych niż 2.10 biblioteki
glibc nie ustawiała \fIerrno\fP na \fBEDOM\fP, gdy wystąpił błąd dziedziny.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBacos\fP(3), \fBasin\fP(3), \fBatan\fP(3), \fBatan2\fP(3), \fBcos\fP(3), \fBctan\fP(3),
\fBsin\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
